蘋果： 警打警證實違反 限聚令 罰款2000 不會留案底

元朗昨日發生「警長大戰車長爆樽傷女警」事件，10名休班警在屏輝徑一間食肆門外消夜期間，一名女警疑向同袍敬酒時不慎將酒倒落一名警長（俗稱沙展）身上後，疑引發一名車長與沙展發生爭吵，女警企圖調解，詎料竟遭沙展以玻璃樽擊傷頭部，警方調查後，以涉嫌「普通襲擊」拘捕涉案姓梁的40歲沙展。消息指，涉案沙展已被停職，現獲准保釋候查，須於五月中旬向警方報到。

警方經進一步調查，相信該10名休班警員違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）（《規例》），將向法庭申請有關傳票。若因違反「限聚令」被發出定額罰款告票，只會罰款2000元，不留刑事案底，但若違反「限聚令」人士被發出傳票，他們有可能需上庭，一經定罪，最高可判罰款2.5萬元及監禁6個月。

被同袍爆樽打傷女警姓蘇（31歲），頭部紅腫，送院敷治後無大礙，獲兩日病假休息。據了解，梁姓沙展、蘇姓女警、車長，以及當時在場的三名警長及四名警員，均為天水圍警署軍裝巡邏隊成員，昨凌晨十人在天水圍警署下班後，同到元朗屏輝徑2至44號一間食肆對開消夜，分坐三張枱，消息稱其間有人飲酒。至昨凌晨4時，據悉蘇姓女警向同袍敬酒，不慎打瀉酒並濺到姓梁沙展身上，有人當時顯露不滿；其後，姓梁沙展疑為此事與車長發生口角，雙方越吵越烈，蘇姓女警上前勸解，但沙展疑醉酒與女警爭吵幾句後，有人突然以手及玻璃樽襲擊女警，女警頭部受傷，沙展傷人後逃去。

推

點解唔留案底？

唔夠阻嚇性喎
知法犯法唔係罪加一等?

condom仔

限聚令定額罰款呢啲唔係刑事嚟
同違例泊車差唔多

又輕判

毆鬥無咗件事？罰兩千想過骨？

杯野倒落條J 度？

傷人

點解仲可以係餐廳飲酒？係唔係應該要告埋間餐廳？

有枝炮都唔蚊出黎
走去用玻璃樽
警隊之恥

法治又想返生

狗裝放工後無炮

唔係幫popo講野，但係係未咁多人閱讀理解能力低下
打人過個會比人告
另外10個人都會收到法院傳票

唔係出定額告票

Over my dead body

參與毆鬥有病假 又幾好福利喎

以玻璃樽擊傷頭部
咁都唔係企圖謀殺
十隻狗又唔係非法集結

會唔會以後冇friend做?

想扑佢咪出聲囉

被爆樽果隻狗真係賠了額頭又折兵

$2000 OT一日都有啦

點解陳淑莊班獻世派就叫要bq
班狗仲要用重案拎cctv查？

正常市民會留案底架咩

陳淑莊留唔留？

琴日票控左7個派口罩，今日咪做下show lor ，
你估真係自己出呀 ? 人地有個過億既康樂會呀，字頭埋單啦屌

91.隱瞞罪行的罰則
(1)如某人犯可逮捕的罪行，而任何其他人知悉或相信有人已犯該罪行或另一可逮捕的罪行，並知悉或相信他有在確保罪犯就該罪行而被檢控或定罪方面可能有關鍵性幫助的資料，但接受或同意接受任何不披露該資料的代價，即屬有罪，如循公訴程序定罪，可處監禁2年。

咁另外8隻狗會唔會因為互相包庇犯呢條?

聽日元朗國d狗一定發癲

警察會有冇得資助番罰款？

而家差佬係用最輕既罪了結單野

有枝警棍

大鑊個d就唔理

傷人？普通襲擊？公職人員行為失當？非法集會？襲警？

沙展傷人後逃去
成班都識你仲走乜鳩

咁點分傳票定告票

即刻每人罰2000等你哋冇聲出

一貫技兩，分散注意力、塑造為受害者，實際郵件係由西環寄過去

傷人無事?

有兩單野佢想轉移視線：
1. 限聚令其實唔適用於派發防疫物資，除非香港警察有通例唔批准非少數派人士協助防疫工作。
2. 元朗列車車廂有藍絲襲擊女子，女子反而被告普通襲擊。

根據以往慣例，放大狗變成condom呢點唔會對對內文宣有顯著正面效果，建議處理返上面2個會好d。

參與毆鬥，sor

自己友都告, 正仆街

push

一人一信屌鳩cctvb報假新聞？

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

作為執法者，違反限聚令罪加一等
正常都應該重判，務求有阻嚇作用
不過香港法治

鄧炳強領導有方呀

不偏不倚？

職業反應

點解唔係公職人員行為失當

襲狗罪呢

無著制服唔計 再嘈就叫張建宗出來叫包容

之前扑頭扑上癮 飲到醉醉地手痕重施估技

罰錢嘅應該叫定額罰款通知書，即係告票
法庭出嘅叫傳票

傷人唔留案底 法治國家定警賊國家

行為失當呢？ 知法犯法

係呀，點解有酒飲

垃圾

兩個和解咪無事 你on9 ?

打交呢

其實仲可以告襲警🤔🤔

轉頭寫返幾粒OT鐘

你以為依家啲狗全部都無案底？

沙展傷人後逃去

原來打差佬唔計襲驚

黑警只係罰款 $ 2000 好過只係訓示放休假了事

正常公司同事宵夜，都唔會冇啦啦爆人樽啦

知法犯法唔係罪加一等咩？
屌你老母香港黑警

Push

女權撚去哂邊

應該告公眾地方行為不檢

間餐廳黃定藍？
唔好搞到手足就得

違例泊車點會唔係刑事
只不過係畀咗錢就可以免咗刑事責任
你唔滿意俾人抄牌大可以上法庭拗
限聚令都係一樣

同埋而家咪話同法庭申請傳票
嗰十隻咪就係要上庭

但講大話話分開三張檯唔係比假口供？

今時今日仲有酒飲？

達明果首十個救火的少年，可以改叫十個互毆的同僚

招呼得班狗，你話呢？

有餐廳唔使禁酒，淨係bar先要
好撚on9成件事係

個個都知有人比人打
但唔幫手

餐廳負責人都要上庭喎

違例 唔係違法
違例泊車真係唔係刑事

又話係刑事

聚集毆鬥喎 , 無份出手就唔計 ? 7警案都唔係 7 個都有份打啦

我隨口up都大把
非法集結呢？
飲酒喎，說好的禁酒令呢？
傷人呢？襲警呢？
公眾地方行為不檢呢？
藏有攻擊性武器呢？
2000蚊想過骨，屌你老母啦！

知法犯法，可恥

攬炒女驚番到驚署會唔會又比狗打獲

襲警唔撚洗告？

點只冇 friend 做，個女警唔使撈啦

sor問得1999
咁邊個去determine用告票定傳票

狗咬狗

隔職啦 知法犯法

知法犯法，執法者都唔洗重判d?

傷人17呢

消息指，涉案沙展已被停職，現獲准保釋候查，須於五月中旬向警方報到。

咦喂死監躉 丫唔係 狗sir, 你返黎報到呀？

真心唔知違例同違法有咩分別
規例即係附屬法例
係香港法例嘅一部分

如果唔係刑事佢邊有權罰你錢

明罰暗保
知法犯法唔洗紀律處分？

傷人呢？

選擇性執法

陳淑莊嗰單就高調追咬
最重要係 陳淑莊根本無犯法
落半閘既酒吧 根本就係代表無營業
係班狗老屈 落半閘既酒吧 = 營業中
on99 , 正常 落半閘既店舖 點會係營業中呀 ? 用下腦啦

公職人員行為失當
非法集結
公眾地方打鬥
普通襲擊
襲擊他人致造成身體損傷

刑事罪行唔係違反防疫令咁簡單 唔好諗住轉移視線啊狗隊

最後睇下律政司告咩同法官點判先啦

非法歐鬥

咁小事佢地咪認囉 2000蚊咁撚濕碎
可以扮撚晒大公無私丫嘛
姦殺酷刑拎車撞人果D就冇事

傷人同禁酒單野呢喂
咪草草了事

$2000唔留案底
咁女驚俾黑驚爆頭 點計先

公眾地方打交呢

爆人樽都唔使留案底？

今日無記招無得睇記者問張竹君點睇十黑警案tim

唔告襲警?

大事化小

算唔算襲警

即坐7日啦

樓主好似連summon定fixed penalty都未識分，標題錯嘅

如同强制執行由法庭所處之罰款一樣。
Dklm 殘體字

沙展坐完監可以轉行做保安
到時膊頭繡返三粒花 自製升職

如果佢分枱坐算唔算冇違反限聚令？定係tvb報假新聞話佢有分枱坐

啊sir 犯法唔洗人教

//定額罰款通知書並非罰款或刑事定罪。//
唔知你係咪rely on呢句
我上面其實講咗你交罰款係會免卻刑事責任

但係個行為本身係刑事
你去睇返法例嘅話違泊係可以罰$2000
而限聚令係$25000同6個月
如果經法庭定罪係會留案底

出告票只係刑事法下其中一個懲罰嘅alternative
而唔係話個行為本身變到唔係刑事

收工行過去係唔係超過十個？

咁應該向三萬狗狗位位開罰兩千,不留案底.
咁未解決咗武警甲由嘅費用囉.

組織內未經批准嘅體液交換活動果筆唔使罰款架?

限聚令
禁酒令
傷人

因為限聚令唔係因為賣酒掛

罰$2000 咁嚴重，訓斥下咪算囉

有牌爛仔

因為佢禁係禁有酒牌既鋪
如果囉餐廳牌其實可以照賣酒

知有酒吧因為有兩邊牌所以都開返

紀律部隊喎？
紀律？去撚左邊？

擺明係襲警
除非佢地唔當自己係人 就另計

無紀律部隊就真

狗咬狗有得保釋
人打狗就無得保
人畜有別 法官

打狗都係只違反限聚令

警察唔係誠實證人........
黑警講大話。

你估嗰2000又會自己比咩，白衫叫入房話已經開公數攪掂，等班港豬繼續叫法治未死啦

你知唔知你自己拗緊乜

香港POPO除左犯法乜都唔識做

係喎 學到嘢

畀人爆樽都係兩日sick leave就得
鐵頭功

popo有好多枝警棍

公職人員行為失當？

點解打警察唔洗留案底

黑底慣咗手勢, 有咩傾唔啱就爆樽, 再唔係就反枱

如果唔係人多, 直頭姦埋隻軍雞都得

之前唔係話分３台食野咩
好快有文章嫁

班黑狗知法犯法喎

唔錯喎
你去睇下附表嗰62條罪
每一條都有相應嘅條例/規例同埋section
全部都係刑事嚟㗎

咁講橫過馬路都係刑事
其實知唔知講緊乜

香港警察
知法犯法

唔好話人地屈你地呀popo

未判，但唔洗坐，都會紀律處分，無左份工
佢以為升左一級就可以擺官威，戇撚𨳊

有人去左實地睇，啲檯分左都唔夠1.5米

A: 呢間餐廳啲保護費應該係我收嘅。
B: 幾時輪到你收呀，死tb
A: 你講咩Tb 呀？
眾： 一人少句啦...bla bla bla
B: 咁係呀麻，佢收咪佢收囉，唔洗針對Tb 呀麻
A: 屌你老母生左你個死tb 出黎同我爭食
B: （衝前）
A: (拎起酒樽啪落去）(B 倒下）
A: 呀... 你哋睇... 睇下佢點，如果唔得就...就掉落海
眾：走啦走啦

以上為黑幫電影情節

但係好似冇講泊車

佢本身立法個陣就係講左任何人肯去交個$2000就無案底，似你亂過馬路咁，但你唔交就有機會，但經營同組織果個應該有可能有刑事責任。

指定罪行先會留案底

咩係指定罪行由保安局決定

限聚令大機會唔係指定罪行

香港警察 知法犯法
日日講乜撚犯法就犯法
真係笑撚死人

出個陣講左唔交錢會係刑事，但交左係免刑事責任。

違例泊車都唔會留案底啦清

爆埋樽都可以冇事

依單野
反映左成個狗隊D人已經癲曬
依家重衰過呂樂個個年代 已經腐敗到無得救

有案底就唔做得宜家份工㗎喇

太投入

「相信該10名休班警員違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）（《規例》），將向法庭申請有關傳票。」大家睇清楚，係傳票，唔係定額罰款，係要上堂，被官審個種，可能唔止二千蚊。

唔係刑事，唔通係民事

知法犯法唔計公職人員行為失當咩

其實佢係咪想講犯唔犯法

多謝十隻狗，鄧狗講話不偏不倚，果然做到好威威

癲

隻隻狗都停職 咁咪全港一半警察都停職

公職人員行為失當?

屌你老母爆撚曬樽 玻璃樽爆頭唔係企圖謀殺？襲警呢？

唔好因為佢哋係狗就問埋d on9問題啦
同藍屍無分別

???
餐廳咪有酒牌囉
酒牌唔只限酒吧喎

初頭話分三張枱
而家又話佢哋有違規
咁其實佢哋係唔係俾假口供？

呢單野要繼續煲大，罰款就一定要架啦，但大家記住重點係執法部門知法犯法，緊扣返反送中既無數濫暴事件

有無法律人知 點解唔洗留案底?

咪告撚咗普通襲擊囉

幾多歲

咁飲酒呢
又話唔準人飲

黑警犯法唔留案底？

公眾打架 都唔洗刑事 咁以後黑社會 開片都比告票得啦

正常定額罰款係咁玩
但而家係執法者知法犯法 應唔應該仲用定額罰款?
而驚方會唔會紀律調查 而結果又會係點

暴動wor

咁打到人見血都冇事
我係個女警就唔服

餐廳仲比人可以一齊坐
又可以告

繼續狗咬狗

唔撚走反而即刻有得傾下
依加開哂file仲點保佢
真係on9
最癲係個個都即刻四散得返隻狗婆 真係睇古惑仔學做警察

壯大黃色文宣共榮圈
「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

爆樽都唔係傷人 原來香港警察係咁認為既

已訓斥

香港電台 要人!

全港最大文宣 香港電台 要人!

如果cctv影到冇分3台

屌你睇清楚再老作title 啦戇鳩

警方經進一步調查，相信該10名休班警員違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）（《規例》），將向法庭申請有關傳票。

若因違反「限聚令」被發出定額罰款告票，只會罰款2000元，不留刑事案底，但若違反「限聚令」人士被發出傳票，他們有可能需上庭，一經定罪，最高可判罰款2.5萬元及監禁6個月。

知法犯法??? 無阻嚇性???

當黑警知法犯法已成常態，齊心抗暴刻不容緩

圍村擺酒拉咗未

傳統華人社會，就是黑社會文化，再多2000年都發展唔到歐洲人嘅開明。

咁都唔使坐監

係犯咗限聚令，同埋有傷人案呀

TG講沙田廣源有手足俾狗捉入屋打緊 楊思健到左場開緊live (2)

就算真係犯法
都有民事刑事之分....

作為紀律部隊真係好有紀律

全世界都憎9你既時候都唔檢點下
真係以為共產黨養到你地班撚屌一世？

打鬥係刑事但唔告，告埋啲違反限聚令罰2000 當處理左，DKLM, 又話犯法即係犯法嘅？點解唔L執法？

有冇藍絲會出晒罰款？